1. DOM - это обьектная модель структуры любой страницы, тоесть, все обьекты которые находятся на страницы складываются в иерархическую структуру с которой мы можем работать по средствам js.
2. innerText покажет только текст который вожен в эленте, а innerHTML покажет полностью сам тег, атрибуты, текст внутри и всё это в виде текстовой строки.
3. К елементу можно обратится с помощью методов querySelector* и getElement(s)By*, но в современом коде чаще всего используется querySelector* и считается более универсальным и надежным.



